<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Boardy</title>
    <description>Boardy</description>
    <link>http://localhost:4000/Boardy/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/Boardy/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 10:57:48 +0700</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Dec 2024 10:57:48 +0700</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.3.4</generator>
    
      <item>
        <title>1862: Railway Mania in the Eastern Counties</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1862: Railway Mania in the Eastern Counties&lt;/strong&gt; เป็นเกม 18xx ระดับหนักที่รวมความสนุกของการบริหารบริษัท การวางแผนการควบรวม และระบบใหม่ๆ เช่น Permit และ Parliament Round ซึ่งช่วยเพิ่มความหลากหลายและกลยุทธ์ให้กับเกม แม้จะตัดระบบ Private Company ออกไป แต่รับรองว่ายังอัดแน่นด้วยความท้าทายและการชิงไหวชิงพริบที่เข้มข้น&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;../assets/images/1862/29129_0.png&quot; alt=&quot;alt&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1862 นำกลไกจากภาคอื่นๆ มาใช้อย่าง Full Capitalization และ Incremental Capitalization พร้อมกับเพิ่มกลไกใหม่ๆ เช่น:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Parliament Round&lt;/strong&gt;: ประมูลเพื่อเปิดบริษัทแบบ Full Capitalization โดยประธานสามารถซื้อหุ้น 50% ได้ทันที แต่ถ้าทำไม่ได้ใน Stock Round จะถูกปรับเงิน (Par x2)&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Permit&lt;/strong&gt;: เปลี่ยนวิธีการวิ่งรถไฟ โดยกำหนดประเภทการวิ่งที่แตกต่างกัน&lt;/p&gt;
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Freight&lt;/strong&gt;: วิ่งนับไทล์ โดยคิดเงินสถานีหัวท้าย และบวก Hex ละ 20 หากหัวหรือท้ายเป็น Port จะเป็น 30 แทน&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Express&lt;/strong&gt;: นับแต่สถานีใหญ่ วิ่งผ่านสถานีเล็กได้แต่ไม่คิดเงิน&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Local&lt;/strong&gt;: ไม่สามารถวิ่งออก Off-board หรือ Port ได้ แต่จะคิดเงินเมืองเล็กโดยไม่เสียจำนวนรถไฟ และได้เงินเข้าบริษัทตามจำนวนไทล์ที่วิ่งได้&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;ระบบนี้ช่วยเพิ่มความลึกในการตัดสินใจ เช่น การเลือกควบรวมบริษัท เพื่อให้วิ่งรถไฟหลายชนิดในบริษัทเดียว&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;../assets/images/1862/29125_0.png&quot; alt=&quot;alt&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;../assets/images/1862/29126_0.png&quot; alt=&quot;alt&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;อีกจุดโดดเด่นของ 1862 คือการควบรวมที่เพิ่มความซับซ้อนและความสนุกให้กับเกมได้ดี&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;หุ้นจะถูกหารสอง และคำนวณมูลค่าใหม่ตามสูตร (ราคาหุ้นสูง/2) + ราคาหุ้นต่ำ&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ใครมี Option สามารถเลือกแลกหุ้น (จ่ายอีกครึ่งเพื่อหุ้นใหม่) หรือขายหุ้น (ได้ครึ่งราคา)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;ระบบนี้บังคับให้ผู้เล่นต้องวางแผนล่วงหน้าว่าจะควบรวมเมื่อไร เพื่อให้มูลค่าหุ้นคุ้มค่าที่สุด&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h5 id=&quot;ความรู้สึกตอนเล่น&quot;&gt;ความรู้สึกตอนเล่น&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;เป็น 18xx ที่เล่นแบบ Good company แต่การวางไทล์ตัดกันของภาคนี้ค่อนข้างเหี้ยมเลยทีเดียว ทำให้การวางไทล์และการเดินรถไฟต้องคิดล่วงหน้าอย่างรอบคอบ การควบรวมบริษัทก็เป็นทั้งโอกาสและความเสี่ยง โดยเฉพาะเมื่อสัดส่วนหุ้นอาจลดลง&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h5 id=&quot;เหมาะกับใคร&quot;&gt;เหมาะกับใคร&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;เหมาะสำหรับผู้ที่ชอบเกมยูโรหนักๆ และคุ้นเคยกับ 18xx พื้นฐาน เช่น 1846 หรือ 1889 แต่ถ้าเริ่มที่ภาคนี้เลยก็ทำได้ หากมีคนช่วยอธิบายกฎอย่างละเอียด เมื่อเล่นจบ คุณอาจมอง18xx ภาคพื้นฐานธรรมดาไปเลย&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;1862: Railway Mania in the Eastern Counties เป็นเกมที่ท้าทายทั้งในด้านกลยุทธ์และการบริหาร แม้ระบบจะซับซ้อน แต่ก็เต็มไปด้วยจุดเด่นที่ทำให้สนุกในทุกจำนวนผู้เล่น เหมาะกับผู้ที่มองหา 18xx ที่เข้มข้นและมีความลึกในทุกการตัดสินใจ&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/Boardy/1862/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/Boardy/1862/</guid>
        
        <category>รีวิว</category>
        
        
        <category>18xx</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>วิธีเล่น La Granja</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;ยูโรระดับกลาง กลไก Dice Drafting รับบทเป็นชาวไร่ส่งของขายในตลาด แต่จากชาวไร่อาจจะกลายเป็นมาเฟียคุมตลาดแทนได้!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;../assets/images/la-granja/pic7768271.png&quot; alt=&quot;alt&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;setup&quot;&gt;Setup&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;ผู้เล่นคนแรกนำ Maker มาไว้ตลาด แล้วคนถัดไปตามเข็มวางเลขถัดลงมา
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;2 คน: 3/2&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;3 คน: 4/3/2&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;4 คน: 5/4/3/2&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;วาง Craft marker เท่ากับจำนวนผู้เล่นในแต่ละ Craft buildings&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ทอยเต๋าเพื่อวาง Marker กากบาทปิด Craft buildings 3 อันแรก (สามารถปลดล็อกได้ในขั้นตอนการเล่น)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;วางแต้ม 1 แต้มที่ Craft buildings แต่ละแห่ง และที่ Marker กากบาทแต่ละที่&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;สุ่มไทล์หลังคาแต่ละเลขตามจำนวนผู้เล่นแล้ววางคว่ำไว้ ยกเว้นเลข 1 ให้หงาย&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;แจกการ์ดให้คนละ 4 ใบ&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;เงินคนละ 1 บาท&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;แต้มคนละ 1 แต้ม&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ไทล์ม้าคนละชุด (ม้า 1 - 4)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;แต่ละคนนำ Marker 1 อันวางไว้ที่ช่องกล่องในบอร์ดผู้เล่น&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;../assets/images/la-granja/pic7768269.png&quot; alt=&quot;alt&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;playing&quot;&gt;Playing&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;เราจะเล่นกันทั้งหมด 6 รอบ โดยดูรอบได้จากไทล์หลังคา เมื่อหลังคาเลข 6 ถูกเปิดจะถือว่าเป็นรอบสุดท้าย โดยแต่ละรอบจะประกอบด้วย Phase ย่อยอีก 4 Phase ดังนี้&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-highlight&quot;&gt;1. Farm Phase
2. Revenue Phase
3. Transportation Phase
4. Scoring Phase
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h4 id=&quot;farm-phase&quot;&gt;Farm Phase&lt;/h4&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;เล่นการ์ด&lt;/strong&gt; 1 ใบ &lt;code&gt;(ในรอบแรกจะให้เล่น 2 ใบ)&lt;/code&gt;
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;การ์ดจะสามารถใช้ได้ 4 แบบคือวาง บน ล่าง ซ้าย ขวา ซึ่งแต่ละแบบจะให้ความสามารถที่ต่างกันดังนี้
        &lt;ul&gt;
          &lt;li&gt;บน (&lt;strong&gt;Market barrow&lt;/strong&gt;): จะเป็น Order ถ้าทำเสร็จจะได้ผลประโยชน์ตามที่ระบุ&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;ล่าง (&lt;strong&gt;Helper&lt;/strong&gt;): ใช้ความสามารถการ์ด หากสัญลักษณ์ x1 คือใช้ได้ครั้งเดียวในแต่ละรอบ และบางใบจะมีบอกว่าใช้ได้ที่ Phase ไหน&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;ซ้าย (&lt;strong&gt;Field&lt;/strong&gt;): เมื่อถึงช่วง Harvest ช่องที่ว่างให้นำ Maker มาวางไว้ แทนการผลิตวัตถุดับ (Olive, Grain, Grapes)&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;ขวา (&lt;strong&gt;Farm extension&lt;/strong&gt;): เพิ่มการใช้ม้าได้ 1, ได้เงินเมื่อถึงช่วงรับ Income และถ้ามีหมู 2 ตัวจะได้หมูเพิ่ม 1 ตัวในช่วง Harvest&lt;/li&gt;
        &lt;/ul&gt;
      &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;จากนั้นจั่วการ์ดตามจำนวนที่บอกด้านขวา (Farm extension) เริ่มต้นจะได้ 3 ใบ&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Income&lt;/strong&gt;
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;รับเงินตามจำนวนที่บอกด้านขวา (Farm extension) เริ่มต้นคือ 0 บาท&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Harvest&lt;/strong&gt;
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;นำ Maker มาวางไว้ที่ Field ที่ว่างอยู่&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;ซื้อหลังคา&lt;/strong&gt;
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;ราคาเท่ากับจำนวนรอบ (เลขไทล์) ซื้อแล้วให้นำมาวางหงายไว้ที่หลังคาบอร์ดตัวเอง&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h4 id=&quot;revenue-phase&quot;&gt;Revenue Phase&lt;/h4&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;ทอยเต๋าตามจำนวนผู้เล่น x2 แล้ว +1&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;นำเต๋าไปวางไว้ให้ตรงกับ Revenue ในบอร์ดกลาง&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ผลัดกันหยิบเต๋าทีละลูกแล้วทำรับ Revenue ตามหน้าเต๋า 2 ครั้ง&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ลูกที่เหลืออีกลูกทุกคนจะได้ทำเหมือนกัน&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;../assets/images/la-granja/pic7768260.png&quot; alt=&quot;alt&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;../assets/images/la-granja/pic7638808.png&quot; alt=&quot;alt&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;transportation-phase&quot;&gt;Transportation Phase&lt;/h4&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;เลือกไทล์ม้าแล้วคว่ำไว้ที่มุมบนซ้ายของบอร์ดตัวเอง จากนั้นหงายพร้อมกัน&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ผู้เล่นคนแรกจะขยับ Siesta track (0 - 3) จากนั้นเป็นคนอื่นตามลำดับ แล้วเรียงลำดับ Turn order ใหม่ โดยดูว่าใครอยู่บนสุด&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ส่งม้าทำงานตามจำนวนม้าที่เลือก (1 - 4)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;จ่ายเงิน 1 บาทต่อม้าที่อยู่ส่วน Farm extension ถ้าต้องการส่งของเพิ่ม&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;ส่งของเข้า Market barrow
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;หากส่งของครบแล้วให้ดูผลประโยชน์ด้านล่าง ถ้าเป็นเลขให้นำไปวางที่ตลาดตามเลขที่ระบะ&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;หากเลขที่ตลาดเต็มสามารถเลือกดัน Maker อื่นออกไปแล้วเอาของตัวเองไปแทนได้&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;ได้รับแต้มตามเลข + จำนวนร้านค้าที่ถูกเตะออก (ร้านที่เลขน้อยกว่า)&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;ส่งของเข้า Craft buildings ถ้าส่งครบแล้วให้วาง Maker 1 และรับ Craft Maker แล้วทำความสามารถทันที จากนั้นผลิกมาวางไว้ที่บอร์ดตัวเองเป็นความสามารถติดตัว
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Merchant House&lt;/strong&gt;: รับ 3 บาททันที &lt;code&gt;ได้รับ 3 บาทในช่วง Income&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Wainwright&lt;/strong&gt;: ได้ม้าเพิ่ม 1 และรับแต้ม Siesta ทันที &lt;code&gt;ได้ม้าและ Siesta เพิ่ม 1 ทุกครั้ง&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Deli&lt;/strong&gt;: รับกล่อง 1 อันทันที &lt;code&gt;กล่อง 1 อันในช่วง Income&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Greengrocer&lt;/strong&gt;: รับของอะไรก็ได้ 1 อย่าง (ผักและหมู) &lt;code&gt;รับของอะไรก็ได้ช่วง Havest&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Village Store&lt;/strong&gt;: รับ 2 แต้มทันที &lt;code&gt;2 แต้มทุกครั้งที่ส่ง Craft buildings เสร็จ&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Butcher&lt;/strong&gt;: รับแต้มตามจำนวน Market barrow ทันที (0 - 3) &lt;code&gt;ทุกครั้งที่ทำ Market barrow เสร็จได้รับอีก 1 แต้ม&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h4 id=&quot;scoring-phase&quot;&gt;Scoring Phase&lt;/h4&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;ร้านที่อยู่ในตลาดร้านละ 1 แต้ม&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;แต้มที่แสดงใน Siesta track&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ย้าย Siesta track ทุกคนมาล่างสุด&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;เปิดหลังคาเลขถัดไป&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;end-game&quot;&gt;End Game&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;ขายของในคลังสินค้าให้หมด (ขายได้ทุกอย่างยกเว้นของใน Field)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;5 บาท = 1 แต้ม&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ใครแต้มมากสุดชนะ&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/Boardy/la-granja/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/Boardy/la-granja/</guid>
        
        <category>วิธีเล่น</category>
        
        
        <category>Dice Drafting</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>วิธีเล่น Coal Baron</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;ยูโรระดับเบา กลไก Worker Placement ที่ผู้เล่นรับบทเป็นเจ้าของเหมืองถ่านหินที่ต้องจัดการทรัพยากร พนักงาน และส่งมอบสินค้าตาม Order เพื่อทำแต้ม&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;../assets/images/coal-baron/pic1818951.png&quot; alt=&quot;alt&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;setup&quot;&gt;Setup&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;วางไทล์ปิดช่อง Action ตามจำนวนผู้เล่นที่แสดงในกระดาน&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;สับไทล์เหมือง แล้วจั่ววางในโซน Minecart factory&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;เข็มนาฬิกาไว้ที่ I และแท่งนับแต้มไว้ที่ตำแหน่งแรกสุดของการนับแต้ม&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;สับการ์ด Order แล้ววางไว้กลางกระดาน
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;2 คน: 7 ใบ&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;3 คน: 10 ใบ&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;4 คน: 13 ใบ&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;การ์ด Order ที่เหลือให้มาวางในโซน Order แล้วจั่วการ์ดวางให้เต็ม&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ผู้เล่นแต่ละคนวาง Victory Point marker วางไว้ที่แต้มบนกระดานหลัก&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;เงิน
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;2 คน: 10 Marks&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;3 คน: 9 Marks&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;4 คน: 8 Marks&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;คนงาน
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;2 คน: 18 อัน&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;3 คน: 15 อัน&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;4 คน: 13 อัน&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;First player marker สำหรับผู้เล่นคนแรก&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;../assets/images/coal-baron/pic2046551.png&quot; alt=&quot;alt&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;playing&quot;&gt;Playing&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;เกมนี้จะเล่นทั้งหมด 3 รอบใหญ่ &lt;code&gt;ในเกมจะเรียว่า &quot;กะ (Shift)&quot;&lt;/code&gt; ในแต่ละเทิร์น ผู้เล่นจะวางคนงานตั้งแต่ 1 หรืออาจมากกว่านั้น ลง 1 ช่อง Action โดยรอบใหญ่จะจบต่อเมื่อคนงานของผู้เล่นทุกคนถูกใช้จนหมด เมื่อจบแต่ละรอบจะมีการนับคะแนน จากนั้นผู้เล่นคนไหนที่วางคนงานในโซน Minecart factory มากที่สุดจะได้เป็น ผู้เล่นคนแรกในรอบถัดไป แล้วผู้เล่นทุกคนเก็บคนงานแล้วเริ่มเล่นรอบใหม่&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;action&quot;&gt;Action&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;ในเกมจะมี Action ทั้งหมด 5 อย่าง &lt;code&gt;ในเกมจะแบ่งเป็นโซน&lt;/code&gt; โดยเงื่อนไขการวางคือเริ่มต้นวางคนงาน 1 อัน หากเป็นช่องที่ไม่วางจะต้องใช้คนงานเท่ากับจำนวนเดิมที่อยู่ในช่องนั้น +1 แล้วนำคนงานชุดเดิมไปไว้ที่ โรงอาหาร (Canteen)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Minecart factory&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;จ่ายเงินตามจำนวนและประเภทของแร่&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ได้รับเหมืองไปวางไว้ที่บอร์ดตัวเอง โดยต้องวางให้ตรงประเภทแร่และดูว่ามีไฟหรือไม่มีไฟ (ซ้าย-ขวา)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;เมื่อเลือกเติมเหมืองให้เต็มทันที&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ช่องพิเศษจะจั่วการ์ดเหมืองมาดู 5 ใบ โดยจะซื้อ 1 หรือไม่ซื้อก็ได้ จากนั้นเลือกว่าจะเอาการ์ดที่ดูไว้บนกองหรือใต้กอง&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mining&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;เลือกว่าจะใช้กี่ Action Point (AP)
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;เลื่อนลิฟท์ 1 ครั้ง (จะเลื่อนขึ้นลงกี่ชั้นก็ได้ แต่ถ้าหยุดคือจบ 1 ครั้ง) = 1 AP&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;ย้ายแร่ 1 ก้อน = 1 AP&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;เมื่อลิฟท์ถึงข้างบนสามารถใช้แร่สีอะไรก็ได้ 2 ก้อน แทนแร่สีอะไรก็ได้ 1 ก้อน เมื่อทำการย้ายแร่ (จากลิฟท์ไปโรงเก็บแร่ หรือจากลิฟท์ไป Order)&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Delivery&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;เงื่อนไข: จะต้องลงให้ตรงประเภทกับ Order ที่เสร็จและตรงกับประเภทรถขนส่งแล้วอย่างน้อย 1 ใบ&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ลงที่รถประเภทไหนก็จะได้ส่งแต่ประเภทนั้น&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Money&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;ลงช่องไหนได้เงินตามนั้น&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ช่องพิเศษจะไม่โดนเตะออก แต่จะได้เงินแค่ 1 Marks&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;New Order&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;เลือก Order แล้วนำมาวางที่บอร์ดตัวเอง&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;เมื่อเลือกแล้วเติม Order ให้เต็มทันที&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ช่องพิเศษทำเหมือนกับ Minecart factory&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h4 id=&quot;end-round-shift&quot;&gt;End Round (Shift)&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;นับคะแนนตามลำดับที่แสดงอยู่ส่วนเข็มนาฬิกา โดยรอบแรกจะนับแค่ 4 อย่าง รอบสองจะนับ 8 อย่าง และรอบสามนับ 12 อย่าง เมื่อนับแต่ละรอบเสร็จ ให้ดูว่าใครมีจำนวนคนงานในโซน Minecart factory มากสุดจะเป็นผู้เล่นคนแรกในรอบถัดไป เลื่อนเข็มไปกะที่สองและเลื่อน Scoring marker มาอันแรกใหม่อีกครั้ง&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;../assets/images/coal-baron/pic5111177.png&quot; alt=&quot;alt&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;end-game&quot;&gt;End Game&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;5 Marks = 1 แต้ม&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;แร่ทุกๆ 3 ก้อน = 1 แต้ม&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Order ที่เหลืออยู่ = -1 แต้ม&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ผลรวมของฝั่งซ้ายและขวา ถ้าไม่เท่ากัน จำนวนที่เกินมาจำนวนละ = -2 แต้ม&lt;br /&gt;
&lt;code&gt;(ต่างกัน 2 อัน = -4 แต้ม)&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/Boardy/coal-baron/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/Boardy/coal-baron/</guid>
        
        <category>วิธีเล่น</category>
        
        
        <category>Worker Placement</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
